<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tokyo on Xuanwo&#39;s Blog</title><link>https://xuanwo.io/tags/tokyo/</link><description>Recent content in Tokyo on Xuanwo&#39;s Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2019 12:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xuanwo.io/tags/tokyo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>东京——圣地巡礼</title><link>https://xuanwo.io/2019/03/25/holy-land-cruise/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2019 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xuanwo.io/2019/03/25/holy-land-cruise/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;do-not-laugh.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个假御宅进行&lt;del&gt;伪&lt;/del&gt;圣地巡礼的一天&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;侦探坡上的一阵风&#34;&gt;侦探坡上的一阵风&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;念叨了很久的圣地巡礼终于要开始了，今天的首要目标是圣人惠与伦也相遇的侦探坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照导航坐到了&lt;a href=&#34;https://www.google.com/maps/place/%E3%81%AE%E3%81%9E%E3%81%8D%E5%9D%82/@35.7176303,139.7139021,19z/data=!4m9!1m3!11m2!2s_gdWZMxKFvyT939NEjGPMVVl5fLx5g!3e2!3m4!1s0x60188d15b20ad283:0xe876c38539a950e2!8m2!3d35.7176303!4d139.7139021&#34;&gt;のぞき坂&lt;/a&gt;，这个原本应该默默无名的小街道居然有着 4.3 星的评分，还有 92 个评论。最快的方式是坐到副都心线 (Fukutoshin Line) 的雑司が谷駅 (Zoshigaya Station)，然后从 3 号出口出，正对着地铁出口的小道前方就是侦探坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;entry.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;虽说没有什么人，但是偶尔还是会有车速很快的出租车经过，所以一定要注意来往的车辆，特别是在坡下面的时候。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;往前走两步就能看到标着坡度 22 度的标志，继续向前就能看到整个坡啦：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;slope.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺着坡跑下去还能捡到惠的小圆帽：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;hat.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果选择回头看的话，还能看到圣人惠在坡顶等你：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;megumi.webp&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咳咳，这当然只是一个死宅的幻想而已。现实生活中哪来的野生妹纸在大马路上给你捡呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我坐在伦也曾经坐过的台阶上休息，并没有妹纸向我伸出双手，只有几位大妈背着手路过。她们似乎是见多了像我这样的游客，并没有投来好奇的目光。偶尔有几位路人奋力的骑车上坡，还有力有未逮的几位不得不中途下了车开始推着走。后来还出现了一位装束跟我相似的背包客，端着数码相机在各种大家都懂的位置取景，看来也是一位来圣地巡礼的游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开了侦探坡，我还去看了片头曲中大家都会走过的铁轨，做了荒川线到面影桥，然后走了回来。可惜绿色的电车似乎已经退休了，没有办法拍到惠和伦也一起做过的长椅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽说来之前总是吵着喊着要圣地巡礼，但是真的来了之后反而并没有多么的上心。没有做攻略，没有看别人的分享，只是简单的到了这里，按照自己的记忆取了几张景。就算后来发现跟动漫中的角度和距离都相差甚远也没有什么遗憾的感觉，反而是在喜气洋洋的强调：这个地方我去过。想去的哪里是三次元的圣地，分明就是二次元中幸福世界。所谓的圣地巡礼，大概就是寻找的这么一种感觉吧，大概。（好气啊，为啥三次元就没有圣人惠当老婆！）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;你的名字&#34;&gt;你的名字&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从侦探坡出来之后有点迷茫，不知道要去哪里，几番纠结之后决定刷一波 Ingress 任务暨圣地巡礼。然而等到任务真的开始刷起来之后，就完全顾不上圣地巡礼了。满脑子只关心下一个任务 Po 在什么地方，距离多远，怎么过去。再加上刷的你的名字过于久远，早已不记得里面的各种细节，因此更谈不上什么圣地巡礼了。不过抛开这个噱头不看的话，其实这趟旅程还是很有意思的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;helicopter.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从新宿出发，路上还遇到了一个消防博物馆，领了一个入馆证，进去兜了一圈。这个馆挺大的，大约四五层楼的样子，每层楼都是不同年代的展览。展品丰富，各个年代的消防衣，一比一的消防摩托模型，当然也少不了各种交互式的体验项目：比如模拟水枪的一个小游戏，要在指定时间内用水枪灭火，跟生化危机的街机版本差不多，只不过怪兽变成了火灾，手枪变成了水枪。现场还有模拟消防直升机和消防车体验，还能穿着消防衣用灭火器灭火。我非常想去玩，但是在玩的都是大概小学一二年级的小朋友，实在是不好意思排进去，只能默默溜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;suga-slope.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须贺神社的附近也有一个这样的小坡，可惜同样没有圣人惠，也没有三叶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;suga-step.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后三叶和泷相遇的台阶，我到的时候有一组 Coser 正在凹造型，我在一旁默默的看着，没有偷拍（真的）。等到她们终于离开之后，我也在台阶上用三叶和泷的角度拍了两张，PS 难度过高，我就不 P 上人物再放出来了。上面那个圣人惠已经是我 PS 能力的极限了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后做地铁来到明治神宫附近，发现现场好多人穿着圣诞老人的服装。后来搜了搜当地新闻才知道他们在举办 2018 圣诞老人跑活动，嘛，我可能错失了发布第一手现场报道的好机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;red-riding.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路刷回歌舞伎町附近，你的名字的任务就算是刷完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;your_name.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;言叶之庭&#34;&gt;言叶之庭&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;刷完你的名字之后才下午两点，我打算体验一下东京的电影院，于是就转身进了附近的 TOHO 电影院。挑选了半天之后选择了 18 点开始的《来る》，这个电影有不少故事可以讲，不过先继续我的行程吧，等一下再来分享这些故事。买完票才两点半，还有不少时间，我决定再去刷个言叶之庭的拼图任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;步行走到新宿御苑的新宿门，200 日元买了张门票就进去了。下午的时候就下了一点小雨，地上落满了银杏叶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;ginkgo-on-board.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续往里走就能看到言叶之庭中出现的那片湖：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;lake.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;湖边的小亭也非常好看，可惜一直有人在，所以没有取景。本打算回来的时候再拍，然而后来就忘记了，所以很遗憾的没有巡礼成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来也巧，我刚走过一个小桥，就下起了小雨，等到我出园的时候，雨就停了。这贼老天也知道给我渲染气氛么……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;lake_in_the_rain.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任务刷到中途还解锁了一个成就牌：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;ingress.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任务刷完啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;ingress-task-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到任务做完准备出园的时候，天色已经渐渐暗了下来，我走的这个方向更是一个人都没有。园里面还响起了英日双语的语音播报，说是要 4:30 闭院，而现在已经 4:20 了，于是我加快脚步往出口走。在出口的地方我遇到了一位老奶奶，一开始用日语问了我一句什么，我摆摆手表示没有听懂，于是她就换成英语问我那边还有没有人，我表示过来的路上没看到人。她就低声念叨着 &amp;ldquo;too strange&amp;rdquo; 跟我一起朝出口走，在出去的路上她问我从哪里来，我说中国，她十分感兴趣，问 which city，我回答是北京。她听了之后就开始用发音有些奇怪的中文说：“你好”，然后告诉我她在学中文，她每天会听半个小时的广播，还说她曾经去过北京。哇，真的是太厉害了，会三国语言的老奶奶！我夸她中文说的很好（不太清楚外国人说中文的水平咋评价，但是我能一下子就听懂，应该很强了吧 - -），她很开心，跟我聊了好一会儿，期间我还用中文跟她来了几句简单的对话。后来我们就愉快的告别了，老奶奶很 nice 的问我是否需要什么帮助，我拜拜手说 I&amp;rsquo;m OK，让她回家路上小心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等我走的时候才想起来应该要跟这么可爱的老奶奶合个影才是，哎，遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;赤鸡的电影体验&#34;&gt;赤鸡的电影体验&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;新宿御苑出来之后我就回电影院准备看电影啦，电影票花了 1800 日元，可以直接刷信用卡。电影开场之前还有不少时间，我在电影院里面乱逛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到了 Fate Stay Night Heaven&amp;rsquo;s Feel 的第二部剧场版宣传单，我酸了，我第一部都没看上，东京人一月份就能看上第二部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;fate.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;羡慕死了 = =&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我吃完无数个柠檬后，我买的电影终于开场了。进去之后感觉跟国内的电影院也没啥差别，只不过提示你禁止吸烟，手机静音都是用日语的而已。坐在我右边的是个小姐姐，一坐下来就脱下了自己的长筒靴，然后开始脱丝袜。玛雅，我的小心脏咚咚的跳，在日本看电影这么赤鸡？小姐姐脱下丝袜之后取出自己带的毯子盖在了腿上，然后开始跟边上同行的小姐姐用日语轻声聊天，应该不是在说我 Hentai 吧= =&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没多久电影院就坐满了，电影也准时开始播放。开始之后没过几分钟，我就感觉有点不对，这个电影好像有点渗人啊，啥情况。看了半个小时，我终于看懂了，尼玛，这是恐怖片啊！我当时就想直接退场了，因为想象力过于丰富的关系，每次看完恐怖片，我的脑内小剧场都能演成一个三部曲，能吓得我不敢半夜上厕所。但是这是我第一次在东京看电影，着实不容易，所以我犹豫再三还是选择留在原地看完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸亏我日语不咋地，只能听懂一些基础对话，很多对话和关键信息都获取不到，所以我的带入感也没有那么强烈。几个最为恐怖和吓人的场景对我来说也没有那么可怖，只不过是声音大了点，血流的多了点，还好还好，万幸万幸。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;对电影感兴趣的同学可以做直通车 -&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://movie.douban.com/subject/30140229/&#34;&gt;《来る》&lt;/a&gt;，反正我是真的不知道讲的啥，也不想知道……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;后记&#34;&gt;后记&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在三个月之后，日本游记总算是写完了。七天的行程可以写成七篇流水帐真的是有些意想不到，游记这种速食作品可以写整整三个月也是有些意想不到。中间好多次想就这样弃坑算了，但是感谢朋友们的鼓励和支持，我还是成功写完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写游记本是为了传达自己当时的所思所感所想所为，但是受到自己的能力限制，还是写成了干巴巴的流水帐。生产型御宅果然不好当，还是要继续努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Visited from 2018-12-17 to 2018-12-24&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>秋叶原——再见，我去二次元了</title><link>https://xuanwo.io/2019/03/20/akihabara/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xuanwo.io/2019/03/20/akihabara/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2nd.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于来到了本肥宅的主场！&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&#34;都宫浅草幸运签&#34;&gt;都宫浅草幸运签&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;吃过早饭之后就向着都宫浅草寺出发了，大老远就看到了大大的“雷門”，走近了还能看到显眼的“松下电器”，据说是 1960 年松下电器的创办人松下幸之助捐款重建的，这个广告打得值了。这里人实在是太多了，所以也没有挤在人堆里面试图合影，直接朝里面走。简单看了看浅草寺之后我买了一瓶浅草限定的富士天然水，然后抽了个签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;99th.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;就像朝陽閃耀照在門前，變得明亮般地，有因上天的恩惠而來的好事吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到現在為止的黑夜中月亮再度變成滿月，普照四周吧。開朗的心情會讓周遭和睦、平靜吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能得到稀奇的財寶吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;變得有名，變成心願實現吧。應該要謹慎粗心大意和驕傲的事。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;嘛，看起来是个不错的签呢！（不过他们这些解签的网站翻译起来都这么尬么- -）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同行的小伙伴们签运也大多不错，把签收好之后我们就离开去上野公园了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;上野公园转圈圈&#34;&gt;上野公园转圈圈&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;感觉距离上野公园不是特别远，但是走过去却花了不少时间，走到的时候小伙伴们已经有些累了，开始坐下休息。我则是掏出 Ingress 开始随意的 hack，在上野公园转了小两圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们来的时候上野公园似乎正在准备晚上的一个演出，一群小姐姐在临时搭成的台子上排练，下面的游客三三两两的坐着，有一搭没一搭地看着她们没有背景音乐的尬舞。说到这个，我觉得挺有意思的，我在 B 站上看宅舞的时候没觉得有啥问题，但是现场看她们跳没有 BGM 的宅舞就充满了 emmmmm 的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附近还有一些博物馆，不过大家都没有什么兴趣的样子，就没有进去逛，最后选择了去东京都美术馆看看。去美术馆的路上有个小的儿童乐园，我进去玩了好一会儿。欸？说我玩起来感觉很熟练？才没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;duck.webp&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;宅男不是不会逛&#34;&gt;宅男不是不会逛&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;下面的行程才是我今日的重点——秋叶原。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚出秋叶原站就感觉到了浓浓的二次元味，啊，令人舒适。我一直在四处张望，兴奋的跟小伙伴们介绍前面那个牌子是 FGO 里面的师匠斯卡哈（我有哦，已经满羁绊了），街上不知道哪个店面正在放的歌是当下正在放映的刀剑神域 Alicization 的片头曲。说起来刀剑神域真的很火欸，走在街上哪里都是刀剑神域里面人物的宣传牌子，似乎是什么秋叶原冬季的特卖活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一家吉野家随便对付了一下，我们就开始了我们的秋叶原之旅。计划是先一起逛一下几个大的商场，买一些给家里人带的东西，然后我就自由行动（解放天性）。路过了一家模玩店，看我实在按捺不住的样子，朋友们决定先简单的看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua，一进门我就被铺天盖地的 GUNDAM 模型淹没了。这简直就是男人的天堂！货架上密密麻麻的都是各种型号的各式机体，看得我心痒痒都快要入坑了（最后想想自己的手残程度和钱包厚度，还是忍住了。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;gundam.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别想买的灭烬龙的小模型也没货了，还特地找了店员小哥哥确认了一下，可惜可惜。手刃过辣么多灭烬龙，居然不能带一个小模型回去纪念一下，有些遗憾。（后来在别的店里也没有找到相似品质的模型- -）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;dragon.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;只是没去对地方&#34;&gt;只是没去对地方&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;终于放单飞啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我直奔刚才路过的一家 Animate，第一层进去是各种各样的杂志和店铺特典，然后楼上每一层售卖的东西都不大一样，小说，设定集，绘本，BD，CD 之类。我每一层都转了一圈，差点剁手买了 FGO 的美术设定集和青春猪头少年的原作小说和 BD。青春猪头少年真的挺火，就在我在边上逛悠的时候就有两个人拿了 BD 直接结帐去了。我逛的时候 Animate 有一个小房间来展示摇曳露营相关的物件，还空出了两面墙挂上了每一话的剧情截图：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;camping.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到 Animate 是我逛的第一家店，所以没有买啥空手就出来了。下一家去了 Sofmap，也是一样从一楼一直逛到了顶楼。在这里我犹豫了很久，最后还是没有剁手买下全套的路人女主 BD。一方面是自己比较穷，另一个是自己真的比较穷 TnT 。一卷 BD 加上特典接近 6300 日元，折合人民币近 400 元，全套 BD 第一季第二季共 12 卷，全套带走要接近 5000 块，实在是囊中羞涩。不仅如此，我虽然有 PS 可以播放 BD，但是我日语五十音还背不顺畅，估计 BD 带回去也是疯狂吃灰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;bd.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;学姐啊，光是能这样把你拿在手上我就已经要吃土大半年了，实在是没有办法带你走。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;（后来回国了才知道淘宝奸商第一季全套 BD 就要卖 5000 块，我在日本买到就是赚到，我哭了，你呢）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于下定决定放弃了带 BD 回去之后，我决定买了一个手办带回去，毕竟手办不大容易触发我的收集强迫症。不过我找了好久都没有找到圣人惠的手办，倒是金发败犬英梨梨的手办不少。这到底是说明圣人惠比较热门，手办一摆出来就被买走了，还是说明其实是英梨梨比较受欢迎嘞？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在店里面找了好几圈，终于找到了圣人惠的泳装款手办：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;megumi.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过此时我还在纠结到底要不要带走，想了很久还是放回了架子上。谁知道我刚放上去就有一位小哥把手办拿起来仔细端详，我心跳突然加速，这个是我好不容易才找到的，你该不会想买走吧？顿时有了种我的二次元老婆即将离我而去的恐怖感。好在他看了好一会儿，最后还是放了回去。经过这一折腾我想明白了，该剁手的时候就得剁，要是刚才真被那个小哥带走了我得后悔多久啊。为了避免这种情况的发生，我选择了抱着手办逛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手办展示出来的效果大概就这样，不过店里展示出来的这个后面少了带有 blessing software 标识的披风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;megumi-swim.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是你们要的学姐啦，不过根据我扫荡三轮的观察，sofmap 里面应该确实的确是没有这一款的学姐手办了。（果然还是学姐最受欢迎吧！）如果不在意中古的话，大概还能找到学姐的和服款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;kasumi-utako.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再往上面逛就是成人游戏了，成人游戏的楼上就是真正的 AV 专区了，我偷偷拍了两张照片就下去了，光是看看封面就感觉顶不住顶不住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;付钱买下了我的圣人惠，感觉今天心满意足。（BTW，后来有逛了好多店，没有看到同款的圣人惠泳装款手办，感觉自己赚到了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;megumi-in-my-hand.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣人惠已经到手，感觉一切都索然无味。又随便逛了逛一些店，买下了一本当季动漫的杂志，之后就没有买更多的东西了。哦，对了，我还在街上扭了两个扭蛋，里面分别是学妹和英梨梨的钥匙扣。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;今日彩蛋&#34;&gt;今日彩蛋&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;晚上回去的时候本来想找个网吧坐坐，结果被复杂的各种套餐和工作人员的蜜汁英文劝退了，于是走了回去。在回去的路上拍了一波夜景就不多说啦，最让我感到印象深刻的是这个：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;emmm.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;emmmmm，如果想歪了那肯定是你自己的错，跟我取景的方式/角度/内容没有任何关系。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>日访富士圣山，夜探歌舞伎町</title><link>https://xuanwo.io/2019/03/18/the-way-to-mount-fuji/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xuanwo.io/2019/03/18/the-way-to-mount-fuji/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人为什么要去爬山？因为山在那里！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么到山脚就停？因为来过，吃过，拍过。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;富士急行線&#34;&gt;富士急行線&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第一次来日本的游客总是难免需要去富士山打个卡，我们都是俗人，自然难以免俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慢悠悠的起床，在家附近的一家 711 买了早餐，在店门口吃完，然后坐车前往大月站，准备坐富士急行线。等我们一路换乘坐到大月站之后，已经是上午十点半了。很遗憾买不到&lt;a href=&#34;http://tc.fujikyu-railway.jp/train/&#34;&gt;富士登山電車&lt;/a&gt;的票，只能坐普通的特快，不过景色依然很赞，虽然大多数都在睡觉（我后来也睡着了= =），所以也不要期待有怎么样的观光效果啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;first_view.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小作&#34;&gt;小作&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实我们来富士山并不是真的来看富士山的（认真）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在制定行程的时候，朋友 P 不知道为啥对&lt;a href=&#34;http://you.ctrip.com/food/fujikawaguchiko60548/10986195.html&#34;&gt;小作&lt;/a&gt;特别着迷，吵嚷着一定要去吃熊肉刺身。因此我们定下了早上去富士山，吃熊肉刺身，然后返程的计划。可惜我们公交车坐过了站，我们下车之后走了有一段距离。好在路上风景非常不错，马路整洁开阔，时不时还有学生下课回家（这是最气的，万恶的资本主义）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;xiaozuo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小作门口就是一大片停车场，大概自驾来玩会非常方便停车。店门口的右边是个水车，不过并没有什么实际的作用，倒是很多有在水车前合影留念（我们也一样），看来店家还是懂人心。有攻略上晚上来会非常好看，我们没这个条件，只能脑补一下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;in_xiaozuo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小作店里面如我们想的一样非常日式，进门需要换鞋，踩在软软的垫子上，非常舒服。在开始聊吃的之前我还想说一下小作有些特别的卫生间设计：我们都已经脱鞋了，那上卫生间咋办呢？他们准备了好几双拖鞋，笑。不仅如此，他们还同时提供了坐便和蹲便！不太清楚日本其他地方的公共场所是否也是如此，但是小作这个还是我印象最深刻的。（咳咳，我为啥要关注这种东西）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常看我博客的朋友们应该不难想到，我们去吃的时候，熊肉刺身&lt;strong&gt;果然&lt;/strong&gt;没了。最后我们选择了点了一份马肉刺身，鳗鱼饭，还有天妇罗之类的东西，也算是吃得比较开心，没有白来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;八木崎公园&#34;&gt;八木崎公园&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;吃完饭之后的时间有些鸡肋，直接回去吧有些可惜，再往山上走吧来不及，简单商量了一下，决定去八木崎公园转转再走。八木崎公园没有什么人，有三四个小孩在踢球，他们欢笑声染透了半个公园，以至于整个下午我的耳边都回荡着他们快活的倒数声：“san，ni，ichi……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了我们之外还有三个看起来就很专业的小姐姐带着行李箱和单反在取景，我在远处抓住了小姐姐举起单反的那个瞬间。她们的话，肯定能理解这种想把此刻拍下来的冲动的吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;sisters.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打消了上去跟小姐姐搭讪的念头（我要有这本事还能单身到现在么？），沿着河口湖的边缘一直向前走。拍了好多湖中央的小岛，拍了好多湖对面连绵的山峦，拍了好多整个湖泊的全景，但是始终感觉少了点灵魂。哎，突然涌起强烈的想要脱单的心情，以后要是有对象了，我一定把她抓过来用同样的角度全都补上一张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;lake.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走过一个小小的山坡之后，能看到有个老人坐在前方坡顶的一块石头上专注的看着远处的富士山。他会想些什么呢？当年的辉煌岁月？歌颂富士山的恢宏与壮丽？抑或是在为最近菜价又涨了两毛发愁？我经常在想住在景区的人面对那些被无数有人拍来拍去的景点会想些什么，可能就跟看我们老家后头的小山包一样吧，山包大了些，来的人多了些，除此以外并无不同。我还在跟朋友们打趣以后老了就在富士山脚下买个屋子，每天都看看，看一眼就赚一趟来回北京来回东京的机票钱，朋友们就回怼，别傻了，那时候你还惦记机票钱么？也是，我要是有钱了，我就买三套路人女主，一套收藏，一套安利，一套自己看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;goodbye.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太阳快下山了，我最后又连着拍了好几张富士山，感谢它给我提供了这么多胡思乱想的素材。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;shinjuku&#34;&gt;Shinjuku&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从富士山回来之后我们就去了新宿，据说是东京年轻人最多的地方，特别繁华，那个有名的歌舞伎町也在这里。小伙伴们去采购，我在四处乱逛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里的游戏厅简直震撼，从地下三层到楼上两层（？）都是游戏机，在门外还只能听到轰隆隆的声音，一推开门走进去就会感到一股强大的声浪迎面而来。我来的这个店大多都是玩的战姬绝唱，AKB48 之类的游戏，他们推开门，找空位坐下，插上自己的 ID 卡，然后就拿出大把的现金往里塞，玩得特别专注，完全注意不到我在他们背后逡巡。我本来也想体验一把，但是一方面自己身上并没有多少日元现金，另一方面是自己看着别人玩了好一会儿也没有看懂到底是怎么玩的，所以放弃治疗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了我看不懂的游戏机之外，马路对面还有一家娃娃机专门店。各种你想得到的，想不到的东西都能做成娃娃机。我进门的时候看到两个小姐姐正在试图抓一个超大的龙猫，她们一个人负责操控方向杆，一个人负责操控下落的按钮。她们念念有词，大概是什么幸运的咒语，然后在爪子放下之后围着机器大喊加油（大概）。最后龙猫&lt;strong&gt;果然&lt;/strong&gt;成功的掉了下来，她们顾不上把龙猫拿出来，就欢呼着抱在一起跳了起来。后来似乎是注意到了我这个陌生人的凝视，她们有些不好意思的吐了吐舌头，把龙猫拿出来笑着跑开了。喂，你们真的不考虑教教我怎么抓么？我也想整一个啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在我犹豫要不要出手的时候，边上的店员正在给两位小哥讲解如何抓一个正方体样式的高达模型。只见他熟练的控制着爪子，然后按下按钮，爪子在正方体的一个角落上叩了一下，那个模型就被直接捅了下来。然后他当着我们三个人的面打开机器，把那个模型放了进去（放了进去- -），再锁上，然后说了些就是这样，你们也来试试吧这样的话。那两个小哥果然天赋异禀，尝试了两三次之后成功的搞定一个。这我哪里忍得住啊，抄起自己的西瓜卡就开搞，最后&lt;strong&gt;果然&lt;/strong&gt;沉了，以至于朋友 P 后来问我干啥去了，为啥卡里都没钱了。我嘴角抽了抽，电子竞技，菜是原罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我们一起去逛了歌舞伎町，我们一直口嗨说要进去体验一下，但是最后啥都没干就出来了。（回国之后我才知道，就算想干嘛也是干不了的，因为不给外国人提供服务）我们回地铁站的时候还看到了格拉斯麗新宿酒店楼顶的超大哥斯拉的头，当然免不了抓拍几张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;godzilla.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我在很久很久之后才知道画面上这个小姑娘叫做战斗天使阿丽塔 = =&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description></item><item><title>大阪——波澜不惊的日常</title><link>https://xuanwo.io/2019/01/26/first-day-at-osaka/</link><pubDate>Sat, 26 Jan 2019 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xuanwo.io/2019/01/26/first-day-at-osaka/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;真的猛士，敢于直面惨淡的人生，敢于正视淋漓的鲜血，敢于表演丢人的剧本。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;one-one-one&#34;&gt;One，One，One&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我醒的时候，天还没有全亮，朋友还没起床。房间里面也没有什么娱乐设施，于是决定出去走走。东京的清晨有点凉，衣服穿的不太够的我不由得用力的裹了裹。街上的行人很少，不过走的都很快，大概他们也很冷吧。街头的灯还亮着，似乎没有从昨夜的喧嚣中醒来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;streets-that-no-awake.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天空中一直回荡着乌鸦的叫声，或许是因为清晨的关系，鸟叫声传的很远，近处与远处交相回响，有了点音乐的感觉。旅行中的人总是更具包容，此时并不觉得吵，反而觉得很有意思，尽管可能回家之后听到同样的叫声免不了要抱怨几句：“吵死了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天渐渐的变亮，而我的身体却愈发觉得冷，看到街旁有一个热饮店便去买了杯热红茶。（事实证明这是个错误的决定，因为喝完之后我一直想吐，难受了很久= =）双手抱着热茶，我继续饶有兴致的做一个观察者。哪怕是街头的各种标语都觉得新鲜：比如路上喫煙禁止，自転車放置禁止这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路走来拍了很多莫名其妙的照片，就不放出来荼毒大家了，唯一一个我觉得有意思的照片是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;magic.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拍的时候是乱拍的，但是回家之后翻到这一张觉得非常迷幻。本身隔着玻璃橱窗拍的，店里面还有一个镜子，重重倒影之后，散落在我脚旁是店家们扔出来的生活垃圾，仿佛在提醒我真实的世界在何方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又逛了一会儿之后收到了朋友的消息，他们已经出门了，便跟他们汇合一起去筑地市场。事先就打听过，筑地市场特别火，排队的人很多，所以要早点去。去了之后发现好像跟我们想像的不太一样，相比于饮食街，它更像是一个海鲜批发市场。我们随便找了个店面进去吃了一会儿，但是感觉没啥大的差别，于是没有多吃就出来了。然后现场查攻略，才知道筑底市场分为场内和场外，那些名店大多都在场内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍微讨论了一下，我们决定做公交车去场内吃大和寿司，这来都来了，不打个卡岂不是亏了。场内市场在一个小岛上，我们头一次在日本感受到了什么叫开阔：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tsukiji.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里大概是装货卸货的地方吧，一大块地上啥都没有，感觉意外的奢侈。按照导航的指引，没多久就到了目的地：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;daiwasushi.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟我们差不多时候到的还有一群扛着长枪短炮的摄影师们，后来隐约明白他们是国外来的一个团队，来采访大和寿司的店长。我当时心里一阵不妙，这个店这么厉害的么，怕不是要吃不起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进去之后发现有点像回转寿司，一个厨师负责三到四人的样子，坐下来之后才发现这个店没有菜单- -。能吃的东西都放在面前的玻璃柜中，顾客说自己要什么，厨师直接拿出来做好就直接吃了。真正的新鲜，没有中间商赚差价！我选中了一个看起来像是三文鱼的东西，想告诉厨师我们一人一个，但是一时想不起来咋说，于是一边手指着我们三，一边说出了那句如果我能穿越回去就算是掐死自己也不让说出来的禁句：&lt;strong&gt;“One, One, One”&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;场面一阵安静，我的额头上似乎凌空冒出了三条黑线，我们的朋友在忍住不要发出爆笑，我面前的小哥哥愣了一下之后笑着点头示意：“OK, OK, One, One, One.”。啊，我要疯了= =，漩涡酱大危机，前所未有的丢脸时刻。不行，我得稳住，假装无事发生过，之后每一次点新的寿司我都来一遍 One，One，One，假装这是常见用法。大丈夫です，我能行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我能稳，但是厨师不让我稳- -。只见他一边切寿司一边跟边上的同事说笑，虽然听不懂，但是时不时冒出来的 “One，One，One” 在疯狂暗示他们说笑的内容。喂，你们这样不行吧，你们知不知道你们在调笑来自异国他乡的客人啊，岂可修！我只能假装认真拍照来掩饰我心中的惊涛骇浪：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;one,one,one.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别笑了，你看这三文鱼多新鲜！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;走-走-走&#34;&gt;走，走，走&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;吃完寿司之后我们就坐电车回到酒店收拾行囊准备去大阪了，不过因为上午耽搁的比较久，直接坐到大阪的话可能要饿死了，所以决定先坐到名古屋，在名古屋吃完中饭之后再去大阪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过了有点纠结的换票之后，我们终于看到了新干线的列车：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;shinkansen.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;wow，帅到，这就是铁胆火车侠的本体么！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽说是新干线，但是感觉跟平时坐电车没差，只不过距离远了一些。车上的体验跟国内高铁差不多，相对更安静一点。无聊的我无声哼着无聊的 disco 在无聊的乱拍，直到途中有一段似乎经过了海边：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;oversea.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;列车远离海岸线之后我也困了起来，在车上睡着了。再醒来的时候到了名古屋，已经是中午饭点了，我们决定出去随便吃点然后回来接着坐到大阪。可是车站边上有啥吃的呢？出站之后我们有些懵逼的环顾着四周。啊，有了，我们去吃吉野家！在克服了最初的违和感之后，我们都吃的非常满意，以至于之后的几天都念念不忘吃了好几顿。他们这里叫做牛丼，我们那边叫做牛肉饭的玩意儿是这样子的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;gyudon.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就是饿死，从新干线上跳下去，我也不吃什么吉野家！真香，再来一碗！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;买-买-买&#34;&gt;买，买，买&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;终于吃饱之后，我们换了从名古屋到大阪的票，继续出发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到大阪的时候已经下午三点了，我们决定从地铁站直接走到酒店。我开着导航在前方带队，途中发现了一个特别有意思的事情：这大阪的街道为何这么整齐？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;streets-in-osaka.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以至于我们一路上都在讨论一个 7 * 8 的方格，从左下角走到右上角有多少种不同的路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路说着闲话，终于到了被我们称为 “日本全季” 的 WBF 北浜店。在 WBF 住的这两天是我们住的最舒服的两天，离开的时候都有些留恋，琢磨着是不是在东京也找个 WBF 住。进门就能看到一个空气净化器，桌上立着几份资料，从里面找到了一份成人节目的列表，偷偷拍了一张，恪守伦理的 “伦理君” 当然是没有看的啦（太贵了）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍微修整一下之后便朝着心斋桥出发了，此时下午五点，天色渐暗，有点好看：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;night-in-osaka.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心斋桥附近的街上正好有个灯展，还有个 Apple Store，去观摩了一波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;light.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来就是买买买时间，我在边上当了一个忠实的吃瓜群众。看着他们熟练的出入各种药妆店，嘴里吞吐着各种我听不懂的术语，这大概就是次元壁吧，我想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;ruo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚餐吃了一顿温野菜，对着他们的菜单研究了很久。跟国内不太一样的是，日本这边似乎会分成很多套餐，高级的套餐会比低级多一些肉类（日本真的很喜欢各种各样的套餐哎。。），最后决定吃最低级的那种，因为我们吃不了多少，也吃不出来不同种类的牛肉有啥差别。果然没有吃多少就撤了- -，战斗力不强的话就是这个样子啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回酒店的时候由于我的指挥失误，我们多走了整整 10 分钟，小伙伴们连砍我的力气都没有了，只会无力的问我：还有多久到？嘛，快到了，快到了。我故作欢快地回答，一边把导航的音量调低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了酒店之后洗了个舒服的热水澡，我们联袂上演了一场惊天地泣鬼神的大翻盘，可以点击&lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/tC3zoSu91BwAnMRw6&#34;&gt;这里&lt;/a&gt;查看录像，那位走位飘逸，操作风骚的 &lt;code&gt;qsIndex&lt;/code&gt; 就是我啦~&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后记&#34;&gt;后记&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;到现在已经两天过去啦，按照目前这进度，在我下次出去玩之前应该能写完的吧？。。。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>东京——手忙脚乱的序章</title><link>https://xuanwo.io/2019/01/14/first-day-at-tokyo/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2019 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://xuanwo.io/2019/01/14/first-day-at-tokyo/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;多图流水帐预警&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;八点去日本&#34;&gt;八点去日本&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;真的到出发的时候反而格外的平静，最后检查了一遍护照、身份证、信用卡，关上了房间里的各种阀门和开关。跟同行的朋友们确认了一遍，锁上房门便出发了。早早定好的滴滴专车已经到了，半个小时的样子便到了首都国际机场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到机场的时间有点早，日本航空还没有开始值机，便先去预约的换钞点取了现金。&lt;em&gt;（话说携程这个汇率不大优秀，同样是 3W 日元，比在日本的 711 直接提现还要贵上八九块钱）。&lt;/em&gt; 随便逛了一会儿就去换了登机牌，办理行李托运，然后安检。因为有一个金属皮带叩头，过安检的时候还被要求取下来安检，当众解皮带有些害羞 = =，好在很快就搞定了，假装无事发生过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了安检之后就逛起了机场里面的是日上免税店，给家里人买了一些日用品，等飞机回国的时候再取。然后朋友 J 完全停不下来了，在一个又一个的面膜前面驻足不前，嘴上说着不买了，身体却很诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话说日航的飞机真的好远- -，候机室远，起飞的机位也远，感觉在地上开了好久才起飞。飞到了后半段，空乘开始分发入境的表格，还有日航收集乘客反馈的调查表，我觉得很可爱：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;small-plane.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;填好表之后就路过了一片云海：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;cloud-ocean.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机落地的时候似乎刚下过雨，地上还有点湿，远处的建筑物金光闪闪，更远处的天边是顽固不愿退散的残云：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;after-rain.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着那些自己只能看懂一半的提示语，后知后觉的我才反应过来，我已经在日本了，我成功的迈出了第一步（&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;晚上住旅店&#34;&gt;晚上住旅店&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;接下来处理了一堆手续，领取自己的行李箱， 换好手机卡，办理入境审查。有个小插曲是我在飞机上写错了我的航班号，导致入境审查的小姐姐查不到相关信息，然后她对我说：&amp;rdquo;Please show me your boarding card.&amp;ldquo;。啥，boarding card ？boarding card 是啥？在她对我重复了三遍之后我才反应过来，是登机牌吧？于是我一边翻东西一边说：&amp;rdquo;OK, OK, boarding card.&amp;ldquo;。她检查了我的登机牌之后，在我的入境申请登记卡的航班号上画了个圈，在边上写了个正确的航班号。到这时候我才明白发生了什么，自己挖的坑，喊着泪也要踩下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们全部搞定入境相关的事宜之后，接下来就要换 JR Pass，准备去酒店了。花了一点时间找到了换 JR Pass 的地方，然后在沟通上出了一些问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个问题是我计算错了 JR Pass 的时间。JR Pass 的有效期是七天，从兑换成功的第一天开始计算，这就导致我们八天七夜的行程的最后一天用不了 JR Pass，一开始有点蒙，问她为什么不是到 24 号的。但是负责换票的小姐姐不知道我们不知道 JR Pass 的时间计算规则，以为我们是不知道是第一天不用 JR Pass 还是最后一天不用 JR Pass 比较划算，开始问我们的行程安排，热情的说了一堆= = （不知道你们知道了没有。。。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个问题是我还不了解日本的公共交通。我以为跟国内一样，这个 JR Pass 就相当于一个交通卡，我在这里换好之后直接刷卡上车就行了。然而并不是这样，日本的所有公共交通都有个班次的概念，某趟车什么时候到某一站会精确到分钟。然后所有的电车会分为指定席和非指定席，指定席相当于高铁，需要提前买票，票上会有规定的座位；非指定席相当于地铁，直接进站乘车。我们在的这个服务站不仅仅负责兑换 JR Pass，同时也负责购买指定席列车票。刚才小姐姐跟我跟我沟通半天就是想要确认我们是否需要下一趟去市区的 JR Line 列车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;jr-pass.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于捋明白了这些问题之后（其实还没有，后面做新干线的时候也坑了一波），我们总算是赶上了去市区的电车。坐在安静的电车上我们开始享受发达资本主义国家的高速网络（那时候还不知道限速的规则。。），我则是在朋友圈发了个：“我已出舱，状态良好。”，同时定位羽田机场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这趟列车给了我非常深刻的印象：第一是非常安静，几乎没有人在说话，不少人上了车就开始闭眼休息，有人拿着本子写写画画，有人在看书；第二是感觉上班族平均年龄很大，有些头发已经全白了的老爷爷也拿着公文包，一副上班族的样子；第三点是我在电车上坐了大约半个小时后才发现的，这坐垫居然是有加热功能的，震惊；最后是日本的小姐姐真的是不怕冷啊，大饱眼福（别问了，真的没图）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过了一个多小时的电车之旅，我们终于到了新桥站，这也是我学会的第一个站名：&lt;code&gt;Shinbashi&lt;/code&gt;。（很多天之后，我终于明白了：&lt;code&gt;shin&lt;/code&gt; 是新的意思，&lt;code&gt;bashi&lt;/code&gt; 是桥的意思）我在东京市区的第一眼是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;first-eye-on-tokyo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;徒步几分钟之后找到了我们的酒店，虽说叫银座国际酒店，但是门面看起来一点都不国际，房间也很小，好在价格也不是很国际，因此也没有什么好抱怨的了。我们放下行李简单收拾一下之后，便再度出发了~&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;夜宵吃拉面&#34;&gt;夜宵吃拉面&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;土豪 P 本来想去大阪看灯节顺便买 iPhone XS，但是听说银座就有一个 Apple Store 之后，便决定修改行程，先去 Apple Store 把手机买了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路上看到了一方通行，莫名其妙的选择了拍下来，脑海中还有着少年快乐的笑声（：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;one-way.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了 Apple Store，土豪 P 把玩了两下展示用机就对边上的小哥说：“Two silver iPhone XS, 64G”，然后小哥拿着护照开始登记。我去别的柜台溜达了一圈，回来发现换了个小哥，说的话我居然全都能听懂，啊，我可能是个学日语的天才？过了三秒之后我才反应过来，这小哥说的是中文啊= =。彳亍口巴，Apple Store 这种地方配备一个中文导购一点都不奇怪。说了一些拍照会有声音，国内不能保修之类的注意点之后，土豪 P 和他的小姐姐现场换卡激活新 iPhone ，我在边上羡慕的要死（饿得要死，这两人下了飞机没吃饭就来买买买了= =）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手机搞定之后决定去吃一波一兰拉面，去了才发现人多的恐怖，于是在街边找了一个小店，但是进门就遇到了惊喜：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;menu.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这都是啥啊- -，我只能看出来有热的，有冷的。第一行大概是什么套餐优惠，第二行看起来像是有饭，于是我在第二行随便选了一个。最后上来的是一碗饭和荞麦面，为啥有了饭还要面呢，这不是吃两顿么？不纠结了，这是在东京的第一顿饭，纪念一下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;first-dinner.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;然后轧马路&#34;&gt;然后轧马路&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;吃完晚饭之后按照原定的计划去了东京塔，做了几站地铁，然后走了十来分钟的路，途中还穿过了一家公园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tower.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（其实这样图片本来还有两个明晃晃的路灯，专门拜托朋友 P 帮忙给 P 掉了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;买了到顶层的票，然后一起慢悠悠的逛了上去，每个人发了一部 Android，中途还听了小姐姐的讲解，虽然听不懂，但是感觉还是蛮有意思的。对比一下小时候去过的上海东方明珠，感觉日本的旅游开发更为完善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了顶层当然是疯狂拍拍拍啦，举起手机，按下快门，老夫拍照就是一把梭！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;top-deck.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，说到这里，就要提一下自己被坑的小故事了= =。上顶层的时候会有一个可选的拍照环节，背靠东京夜景，然后会有专门的摄影拍照，还特别说明是免费的。于是拍了一张，结果到领取的时候发现给你的是一个小照片，还有一个标准尺寸的照片需要另外花钱购买。柜台上还摆着其他游客的照片，感觉是你不买走就要被展示出来了- -，于是只能选择买下来啦。嘛，纪念品，纪念品（以后打死都不拍了！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在柜台的附近看到了凌波丽和明日香的等身手办，当然是选择冲上去体验一下左拥右抱的快感，啊，人生圆满：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;eva.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小姐姐的鲷鱼烧好好吃啊&#34;&gt;小姐姐的鲷鱼烧好好吃啊&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从东京塔回来同行的朋友们已经很累了，但是我感觉还是精力充沛，于是决定再出去转转。先去了一兰拉面，这会人已经少了好多了，但是还是需要排队，稍微等了一会儿就进去了。坦白的说我没有吃出来有啥不同，跟别的餐厅最大的不同是他们有一套自己研发的 ”味觉集中系统“。憋住，不准笑，他们真的叫这个名字= =。每个人中间会有一个挡板隔开，上了面之后服务员还会把面前的帘子放下来，这样你在吃的时候就不会任何人干扰你，也不会有别人看到你的吃相，可以专心致志的吃面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一兰的边上似乎有家风俗店，吃完拉面回来有一排青春靓丽的小姐姐站在路边，还会主动的向你打招呼。我哪里见过这样的阵仗，赶紧摇摇头摆手走过去了，然后冒死偷拍了一张她们的路牌：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;after-yi-lan.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回酒店的路上遇到了一个卖鲷鱼烧的小店，尽管刚刚吃完拉面撑得要死，但是还是觉得买上几个试试，顺便给在酒店的朋友带了两。啊，真香，好吃！已经是零点多了，但是银座还是非常热闹，三五成群的人不时爆发出哄笑声，说着一些我听不懂的笑话。咬了一口鲷鱼烧，脑海中一直回荡着的是三叶第一次见到东京时发出的惊叹：”これは東京です！“&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后记&#34;&gt;后记&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;章节标题取材自瞎看的&lt;a href=&#34;https://www.bilibili.com/video/av9584304&#34;&gt;经典桥段&lt;/a&gt;：“他们一家二号去听经，晚上住旅店，三号去餐厅，然后看电影”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一天的基本上就这么多啦，下一篇（不知道什么时候能写出来的）游记会讲讲自己的大阪之旅，敬请期待~&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>